\taskpic{
    Двое друзей рассказывали, как здорово они умеют ездить на велосипеде. Первый говорит: <<Однажды я так сумел проехать, что
    график зависимости скорости от времени представлял точную полуокружность>>. <<А я умудрился так проехать, --- говорит
    другой, --- что этот график представлял равнобедренный треугольник>>. Определите, какое расстояние проехал каждый из них
    за $10$~секунд, рассчитайте их средние скорости и определите, кто из них приврал. 
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[blue, very thick] (3.5, 0) arc (0:180:3.5/2);
		\draw[red, very thick] (0, 0) -- (1.75, 1.75) -- (3.5, 0);
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3.8, 0);
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (0, 2.5) node[right] {\tiny{$v,\unit{м/c}$}};
		\draw[red] (2.5, 0.7) node {$2$};
		\draw[blue] (2.5, 1.9) node {$1$};
		\foreach \x in {2, 4, 6, 8, 10} {
			\draw (0.35*\x, 0.1) -- ++(0, -0.2) node[below] {\tiny{\x}} ;
		}
		\foreach \y in {1, 2, 3, 4, 5} {
			\draw (0.1, 0.35*\y) -- ++(-0.1, 0) node[left = -2pt] {\tiny{\y}} ;
		}
		\draw (3.5 / 2, -0.5) node{\tiny{$t,\unit{с}$}};
	\end{tikzpicture}  
}

\task{
    Во сколько раз будет отличаться минимальная начальная скорость, необходимая для того, чтобы перепрыгнуть яму, от
    минимальной начальной скорости, с которой можно перебраться через ту же яму с помощью жесткого легкого шеста,
    опирающегося на центр дна ямы? Глубина ямы $H$, ширина $L$.
}

\task{
    Горит башня, причем возгорание произошло в двух местах: первое~--- на $\frac{1}{10}$ высоты башни, а второе на $L =
    220~\textit{м}$ выше. Пламя распространяется вверх в 7 раз быстрее, чем вниз. Башня сгорела дотла за $t_1 =
    60~\textit{ч}$. Если бы $L$ было в $2$~раза больше, башня бы сгорела за $t_2 = 61~\textit{ч}$, а если бы в $2$~раза
    меньше, то время бы не изменилось ($60~\textit{ч}$). Чему была равна высота башни?
}

\task{
    Две дороги пересекаются под углом $\alpha$. По ним к перекрестку двигаются два автомобиля. Первый имеет скорость $v_1$, а
    второй~--- $v_2$. В некоторый момент времени первый автомобиль находится на расстоянии $L_1$ от перекрестка, а второй на
    расстоянии $L_2$ от перекрестка. Найдите минимальное расстояние между автомобилями в процессе их движения.
}

\taskpic{
    Грузы, имеющие массы $M$ и $m$ ($M > m$), при помощи невесомой нерастяжимой нити подвешены на блоке. С каким минимальным
    ускорением нужно двигать блок в вертикальном направлении, чтобы ускорения грузов были направлены в одну сторону?
    Ускорение свободного падения $g$. Сопротивлением воздуха пренебречь. 
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[interface, thick] (1, 4) -- ++(2, 0);
		\draw[thick] (2, 4) -- ++(0, -1);
		\draw[very thick] (2, 3) circle (0.5);
		\draw[thick] (2.5, 3) -- ++(0, -1.25);
		\draw[thick] (1.5, 3) -- ++(0, -1);
		\draw[fill = black] (1.25, 2) rectangle ++(0.5, -0.5);
		\draw (0.9, 1.75) node {$M$};
		\draw[fill = gray] (2.3, 1.75) rectangle ++(0.4, -0.5);
		\draw (3, 1.5) node {$m$};
	\end{tikzpicture}  
}

\task{
    Катушку радиуса $R$, находящуюся на горизонтальной поверхности, тянут за нить, намотанную на ось катушки радиуса
    $r$. Нить движется со скоростью $v$ в горизонтальном направлении. Найдите поступательную скорость оси катушки
    относительно поверхности. Катушка не проскальзывает по поверхности.
}

\task{
    Две невесомые пружины имеют длины $l_1$, $l_2$ и жесткости $k_1$, $k_2$ соответственно. Одна пружина вставлена в
    другую. Концы пружин попарно скреплены. Другими точками пружины друг друга не касаются. Какова жесткость получившейся
    пружины?
}

\task{
    Моток голой проволоки, содержащей семь с половиной витков, растянут на двух вбитых в доску гвоздях, к которым
    присоединены его концы. Подключив к гвоздям приборы, измерили сопротивление цепи между гвоздями. Во сколько раз изменится
    это сопротивление, если моток снять с доски и размотать, оставив концы присоединенными к гвоздям?
}

\task{
	На поверхности озера Байкал зимой намерзает толстый слой льда. Предположим, что где-то в декабре толщина льда составляет
    $x = 80~\textit{см}$. Температура воздуха $t = 40 \cels$. С какой скоростью (в~$\textit{мм/ч}$) увеличивается в этот
    период толщина слоя льда? \\
	Для льда: плотность $\rho = 0.92~\textit{г/см}^3$, удельная теплота плавления $\lambda = 3.3 \cdot 10^5 \djkg$,
    коэффициент теплопроводности $k = 2.2~\textit{Вт/(м} \cdot \cels)$). \\
	Количество теплоты, проходящее в единицу времени через слой вещества площадью $S$ и толщиной $h$ при разности температур
    $\Delta t$ между поверхностями, определяется соотношением $q = kS\Delta t/h$.
}

\task{
	Определите сопротивление несбалансированного моста.
}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 1.2]
		\draw[thick] (0, 1) -- (0.5, 1) -- (0.5, 0) to[resistor = {info = {$R$}}]
	        (2.5, 0) to[resistor = {info = {$2R$}}] (4.5, 0) -- (4.5, 1) -- (5, 1);
    	\draw[thick] (0.5, 1) -- (0.5, 2) to[resistor = {info = {$2R$}}] (2.5, 2)
	        to[resistor = {info = {$R$}}] (4.5, 2) -- (4.5, 1);
	    \draw[thick] (2.5, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2.5, 2);
	\end{tikzpicture}
\end{center}